\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-thierry}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul,frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{eurosym}
%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}

%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}

\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Périmètre d'une figure,Niveau=5,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Quel est le périmètre des figures suivantes, sachant qu'un côté de carré représente une unité de longueur ?
\end{enumerate}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig5.jpg}
\end{center}
\end{exercice}


\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Déterminer le périmètre des figures ci-dessous :
\end{enumerate}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=1]{fig6.jpg}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Complète : \\
\begin{enumerate}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{tabularx}{\linewidth}{m{1.7cm}*{1}{>{\arraybackslash}X}m{0.5cm}m{2cm}*{1}{>{\arraybackslash}X}}
\item $1$km $= $ & \dotfill m&&
\item $1$ cm $= $ & \dotfill mm\\
\item $1$ m $= $ & \dotfill cm&&
\item $1$ dam $= $ & \dotfill m\\
\end{tabularx}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Complète. \\
\begin{enumerate}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{tabularx}{\linewidth}{m{1.7cm}*{1}{>{\arraybackslash}X}m{0.5cm}m{2cm}*{1}{>{\arraybackslash}X}}
\item $3$km $= $ & \dotfill m&&
\item $5$ mm $= $ & \dotfill m\\
\item $2$ cm $= $ & \dotfill m&&
\item $3$ m $= $ & \dotfill km\\
\item $7$ m $= $ & \dotfill cm&&
\item $5$ cm $= $ & \dotfill dm\\
\end{tabularx}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\newpage 

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Calculer le périmètre et d'un disque de 7,8 cm de diamètre. Donner une valeur approchée au dixième de cm.
    \item Calculer le périmètre et d'un demi-disque de 
2,6 cm de rayon. Donner une valeur approchée au dixième de cm.
\item Calculer le périmètre d'un carré de côté 4 cm.
\item Calculer le périmètre d’un rectangle de longueur 30 cm et de largeur 0,1 m.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Déterminer le périmètre des figures ci-dessous :
\end{enumerate}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.85]{fig8.jpg}
\end{center}


\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.85]{fig7.jpg}
\end{center}
\end{exercice}

\end{Maquette}
\end{document}